web开发文章分享( 非商业用途，部分文章为转载，如有侵权，请邮件联系 test@szer.me)

20180415

### 1 趣闻杂记

- [一段关于国产芯片和操作系统的往事](https://mp.weixin.qq.com/s/w63uRu-yT12Pmt9GYiNDvQ)

- [融资2.5亿的国产浏览器之光，竟然只是谷歌浏览器换了层皮](https://mp.weixin.qq.com/s/8N-a68KEeJQM3FzQi_eYyg)

- [Roadmap to becoming a web developer in 2018](https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap)

- [2018 年成為 Web 開發人員的路線圖](https://gitee.com/guanguans/developer-roadmap-chinese)

- [关于浏览器和网络的 20 项须知](http://www.20thingsilearned.com/zh-CN/home)

- [网络的演变](http://www.evolutionoftheweb.com/?hl=zh-cn)

- [短网址安全浅谈](https://security.tencent.com/index.php/blog/msg/126)

---------
### 2 产品设计

- [百度内部培训PPT流出：数据分析的道与术](https://mp.weixin.qq.com/s/pQKBd6paibNcLt8odAKfqw)

----------  
### 3 交互设计

- [8年资深设计师：间距不会调？掌握这一个点，从此不再迷茫](https://mp.weixin.qq.com/s/LwIH_EIXqIXp3-D5qAF5Tw)

----------  
### 4 微信开发

- [服务直达开启内测！你的小程序服务可以被直接搜到](https://mp.weixin.qq.com/s/UPF-I8BhAUCIjk0K91_x8Q) 

- [小程序与小游戏获取用户信息接口调整](https://mp.weixin.qq.com/cgi-bin/announce?action=getannouncement&announce_id=11524128456FDRhq&version=6206021b&lang=zh_CN&ascene=1&devicetype=Windows+10&winzoom=1)

----------  
### 5 前端开发

#### 内容分享

- [小光光谈前端](https://segmentfault.com/a/1190000015796055)

- [图解浏览器的基本工作原理](https://zhuanlan.zhihu.com/p/47407398)

#### 架构思路

- [ECMAScript 6 入门](http://es6.ruanyifeng.com/#README)

#### 技术细节

- [原生js写的轮播插件，支持轮播速度，轮播内容，轮播间隔，滑动灵敏度自定义](https://github.com/jgchenu/slide.js)

- [原生js实现的下拉手势插件，里面包含了源码的注释](https://github.com/jgchenu/dropDown)

- [不要再问我跨域的问题了](https://segmentfault.com/a/1190000015597029)


----------  
### 6 后端开发

#### 架构思路

- [gitflow开发流程学习(第一部分)](https://www.imooc.com/article/35001)

- [gitflow开发流程学习(第二部分)](https://www.imooc.com/article/36544)

- [深入理解 MVC](https://zhuanlan.zhihu.com/p/35680070)

- [关于Http协议，你必须要知道的](https://www.imooc.com/article/255877)

- [PHP中最全的设计模式(23种)](https://my.oschina.net/botkenni/blog/1603660)

- [怎样深入了解和学习前端 MVC 架构？](https://www.zhihu.com/question/20135390)

- [Swoole: 面向生产环境的 PHP 异步网络通信引擎 编写高性能的异步并发 TCP、UDP、Unix Socket、HTTP，WebSocket 服务](https://linkeddestiny.gitbooks.io/easy-swoole/content/book/preface.html)

- [Workerman: 一款纯PHP开发的开源高性能的PHP socket 服务器框架](http://doc.workerman.net/)

#### 技术细节

- [PHP 7 新特性(性能可以达到PHP 5.6的3倍) ](http://www.runoob.com/php/php7-new-features.html)

- [PHP类中的重要知识点](https://blog.csdn.net/u011871037/article/details/51580008) 

- [流式分页方案探索](https://aotu.io/notes/2017/06/27/infinite-scrolling/index.html)

- [php unset()详解](https://blog.csdn.net/belen_xue/article/details/53555798)

- [PHP 中 include 和 require 的区别详解](http://www.runoob.com/w3cnote/php-different-include-and-require.html)

- [PHP自动加载 spl_autoload_register, 拒绝手动require一堆文件](https://blog.csdn.net/zhou16333/article/details/71305985)

- [PHP FFI 允许在 PHP 脚本中嵌入原始 C 代码](https://mp.weixin.qq.com/s/nBwvmw3vQ67FU3hLCyGudw)

- [Medoo 微框架的细节小坑](https://blog.csdn.net/parrysms/article/details/79198276)

- [如何在windows系统下安装swoole](https://www.cnblogs.com/itsuibi/p/8995137.html)

- [URL重写（rewrite）的具体实现与异常问题解决](http://exp.szer.me/parry/blog/wordpress/index.php/2018/08/27/rewrite/)

- [php 空格无法替换，utf-8空格惹的祸](https://www.cnblogs.com/oldphper/p/4128138.html)

- [诡异的UTF8空格](https://my.oschina.net/thumber/blog/52810)


----------  
### 7 服务器运维

#### 入门教程

- [云服务环境搭建/应用搭建-腾讯云-开发者实验室](https://cloud.tencent.com/developer/labs/gallery)

- [从零开始搭建自己的nodejs服务器以及配置域名解析+https证书配置 （以阿里云linux服务器为例）](https://segmentfault.com/a/1190000014380487)

- [SSL证书安装指引](https://cloud.tencent.com/document/product/400/4143)

- [这可能是最为详细的Docker入门吐血总结](https://www.imooc.com/article/255015)

- [后端的轮子（四）--- docker容器](https://segmentfault.com/a/1190000006245007)

#### 解决方案

- [ Ubuntu安装宝塔面板之后无法访问云数据库--原因:服务器出站规则设置](https://blog.csdn.net/parrysms/article/details/79606582)

- [ win服务器下部署php项目磁盘被占满-原因: xdebug模块日志记录 ](https://blog.csdn.net/parrysms/article/details/78588376)

----------  
### 8 数据库

- [PHP 中执行排序与 MySQL 中排序 ](http://dbanotes.net/arch/php_mysql_sort.html)

- [无法连接数据库问题的解决思路](https://blog.csdn.net/parrysms/article/details/79797475)

- [SQLyog以excel文件导入mysql数据库失败：[Microsoft][ODBC Excel 驱动程序] 保留错误 (-5016)； 没有这种错误的消息](https://blog.csdn.net/parrysms/article/details/78592479)

- [MYSQL数据库（六）- 外键约束的参照操作](https://blog.csdn.net/bobo89455100/article/details/72882872)

- [MySQL外键设置中的的 Cascade、NO ACTION、Restrict、SET NULL](https://blog.csdn.net/tolcf/article/details/39034169)

- [Mysql无法创建外键的原因](https://blog.csdn.net/wangpeng047/article/details/19624351)

- [数据库SQL SELECT查询的工作原理](http://www.nowamagic.net/librarys/veda/detail/1923)

- [深入浅出数据库索引原理](https://www.cnblogs.com/aspwebchh/p/6652855.html)

----------  
### 9 测试

- [Postman 模拟http请求测试接口](https://zhuanlan.zhihu.com/p/37853392)

---------
### 10 计算机知识

- [并发执行，进程同步，进程互斥，异步，并行，多线程的区别](https://blog.csdn.net/yjk13703623757/article/details/78029206)

---------
### 11 成员博客

- [jgchen](http://jgchen.xin)

- [ParrySMS](http://exp.szer.me/parry/blog/wordpress/)
 

 ---------
 
### 12 书籍推荐

- [算法艺术与信息学竞赛:算法竞赛入门经典(第2版) 刘汝佳 (作者)](https://www.amazon.cn/dp/B00KVZ43PW/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1542965220)
	>入门速刷，了解基本的小技巧

	
- [TCP/IP入门经典 第6版 （美) 乔·卡萨德 (作者), 王士喜、邢颖 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B07CPC39HK/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1542964350)
	>适合快速了解基本的计算机网络内容，面试速刷


- [Modern PHP(中文版) 乔希·洛克哈特 (Josh Lockhart) (作者), 安道 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B016MGW5G2/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1542964533)
- [Learning PHP设计模式 桑德 (William Sanders) (作者), 苏金国 (译者), 王宇飞 (译者), 等 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B00IJR2O9Q/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1542964732)
	>需要一定的php基础，适合自己原生写了一些小项目之后看，可以提升结构性的认识，然后对框架有更好的理解

	

- [Web API的设计与开发 水野贵明 (作者), 盛荣 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B071GB3SLQ/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1542965015)
- [RESTful Web APIs中文版 伦纳德·理查德森 (Leonard Richardson) (作者), 麦克·阿蒙森 (Mike Amundsen) (作者), 赵震一 (注译, 译者), 李哲 (注译, 译者)](https://www.amazon.cn/dp/B00KWGEI64/ref=sr_1_5?s=books&ie=UTF8&qid=1542965134)
	>采用前后端分离，后端使用框架处理路由的时候，可以看下来学写高效优雅的API

	

- [重构:改善既有代码的设计 马丁·福勒 (Martin Fowler) (作者), 熊节 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B011LPUB42/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1542964920)
	>需要项目经验，当开始觉得自己老是会重复做一些内容的时候，应该看一下这个书本。

	
- [图灵程序设计丛书:算法(第4版) 塞奇威克 (Robert Sedgewick) (作者), 韦恩 (Kevin Wayne) (作者), 谢路云 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B009OCFQ0O/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1546010391)
	>慢读，经典图书，有大量图示便于感性理解。

	
- [计算机系统概论(原书第2版) 派特尔 (作者), 梁阿磊 (译者), 蒋兴昌 (译者), 林凌 (译者)](https://www.amazon.cn/dp/B0011F9OQE/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1542965456)
	>简要地了解计算机底层结构，理解底层电路，汇编，高级语言之间的关系，进行一些简单的汇编编程。